少年旺角暴動罪成 練錦鴻判入勞教

#區域法院第七庭
#練錦鴻法官 #判刑
👤* (15) #1116旺角 (原案A2)
🛑已還押14天

控罪1：暴動
被告被控於2019年11月16日，在彌敦道與山東街交界附近連同其他身份不詳人士參與暴動。

控罪4：企圖縱火
被告被控於同日在山東街與砵蘭街交界附近，將汽油彈扔到路面，企圖用火損壞路面或屬於香港特別行政區政府的財產。

因被告承認控罪1和4，控方基於認罪協議下不會對被告起訴控罪3和5，即使被告不認罪，即「在身處非法集結時使用蒙面物品」和「管有物品意圖損壞財產」。而同案A1將會在2021年9月27日至30日面對審訊。

求情內容
——————————
基於少年犯條例3F，任何人不得透露任何人報導被告姓名、樣貌相片、或任何可令人識破其身份的資料。
——————————
以下是判刑結果：
-控罪1：🛑勞教中心
-控罪4：🛑勞教中心

詳情後補。

起碼半年出得返嚟

沙咀 操到仆街

入完勞教同新彊洗左腦冇分別

屌

再教育營

所以有啲當事人希望入勞教
不過，成個法律都係on9嘅

聽講可以出黎返學讀 hd asso

推

綀狗

前年 11月16日多區有人聲援理大，大批示威者在旺角聚集。一名16歲男學生被指參與暴動、投擲汽油彈企圖縱火、違反《禁蒙面法》及管有扳手。他早前承認暴動和企圖縱火罪，其餘兩罪獲控方不提證供起訴撤控。

法官練錦鴻今於區域法院指感化令未能彰顯控罪的嚴重性及防止同類事件再次發生，認為住院式及有輔導服務的刑罰比較適合，終判被告進入勞教中心。

風煤

#區域法院第七庭
#練錦鴻法官 #判刑
👤* (15) #1116旺角 (原案A2)
🛑已還押14天

控罪1：暴動 #暴動罪
被告被控於2019年11月16日，在彌敦道與山東街交界附近連同其他身份不詳人士參與暴動。

控罪4：企圖縱火 #縱火罪
被告被控於同日在山東街與砵蘭街交界附近，將汽油彈扔到路面，企圖用火損壞路面或屬於香港特別行政區政府的財產。

因被告承認控罪1和4，控方基於認罪協議下不會對被告起訴控罪3和5，即使被告不認罪，即「在身處非法集結時使用蒙面物品」和「管有物品意圖損壞財產」。而同案A1將會在2021年9月27日至30日面對審訊。

求情內容 ()
——————————
基於少年犯條例3F，任何人不得透露任何人報導被告姓名、樣貌相片、或任何可令人識破其身份的資料。
——————————
辯方律師為被告再進一步求情。律師指出各報告的內容正面，當中建議法庭判處勞教中心，報告亦指教導所亦適合被告。

律師希望法庭可以考慮到被告有強大的悔意，即時認罪，家人和學校支持，以及正面的報告內容，接納報告建議，當然被告亦願意接受任何刑罰。
——————————
以下是法庭的判刑理由：

法庭認為被告在當時身穿黑衣黑褲，與參加示威的人無異。當時暴力示威者與警方在行人路兩旁對峙，示威者亦有設置路障，以阻止警方清場。法庭認為雖然被告投擲汽油彈的行為沒有傷害到別人，但會令現場氣氛變得更緊張及助長示威者的氣勢，令警方執法更困難。

法庭指若被告是成年人，本案會以5年監禁作為暴動罪的量刑起點，而企圖縱火罪方面，因2條控罪是同時發生，它的刑罰會與暴動罪的刑罰同期執行。

但法庭表示考慮到被告人年青，過往沒有案底，有良好的背景，求情信對被告的良好評價及被告有良好的品格及天份，會在判刑時考慮給予他改過自新的機會。

法庭表示在判刑時已考慮到《少年犯條例》第11(2)條、CMT及SWS案，總括而言，在考慮判刑時，除非別無選擇，否則不應判處被告監禁，但在考慮其他判刑選項時，除了考慮被告更生外，亦應顧及保護公眾和公開譴責的目的，以防止同類型案件再發生。

法庭認為被告在當時所穿的衣服，所帶的裝備與暴力示威者無異，可見他是全心參與暴力示威，故不接納因被人慫恿而投擲汽油彈。

法庭認為被告人雖年青，但心智成熟，應為自己行為負責。法庭表示不排除被告是因社會一些學者及政客的宣傳，而認為違法可以達義。但法律已下清晰的界線及信息，此外法律亦是基本限制市民的規條。

法庭認為「達義」是個別的理解，有人認為若「違法」可以「達義」，違法者可以得到原諒。法庭亦認為「達義」是主觀想法，人人想法不同。但法庭認為被告在本案的所作所為肯定是違法，而他亦因此而需要接受相應的後果。

總結以上，法庭認為在考慮判刑時，需顧及懲罰及給予被告重過新生的機會，因此認為短暫且具備輔導服務的服刑選項會適合被告，故接納報告建議，判處被告進入🛑勞教中心🛑
—————————
本人想在此就黃口罩一事作點表示，法庭在本案之前確實曾表示不希望有公眾人士在庭內戴上具英文字母的黃色口罩。但在今天庭上，法官並沒有要求戴有上述口罩人士離開法庭，今天一事只是有保安希望有戴有上述口罩的公眾人士可以考慮到法庭早前的表示，更換另一種顏色的口罩，但法官並沒有在今天下達此指示。本人在此事並沒有立場，只希望令大家看到更完整的畫面。

判勞教係咪算輕手？

絕對

一黎 刑期短 不過要澄清番 係3至6個月 唔洗起碼半年
二黎 三年之後見工唔洗同老闆講自己有案底

勞教可以免案底咩？

只要三年裡面唔再犯事 三年之後可以對外聲稱無案底 但唔等於del file（罪犯自新條例）

唔該晒